%doc: fonts/eso/1r ESO/Visita Pixar ESO1.odt
%\newpage

\begin{news}
{2} %columnes
{Visita a l'exposició Disney Pixar} % titol
%{Dimecres
%18 de març els alumnes de 1r i 2n d'ESO vam anar al Caixafòrum a
%veure l'exposició anomenada “Disney Pixar: 20 anys d'animació” }
%{Els alumnes de 1r i 2n d'ESO vam anar al Caixafòrum a veure “Disney Pixar: 20 anys d'animació” }
{}
{ESO} % seccio
{910} %pagesof
% curs: 1r i 2n d'ESO

Quan vam entrar a la sala, en Juan, que és el noi que ens va
acompanyar, ens va portar primer de tot a la secció de 
Toy Story.
Ens va explicar que aquesta pel·lícula va ser la primera que Disney
Pixar va fer. Més tard van aparèixer la segona i la tercera part,
on apareix l'ós Lotso, un ós que per fora és molt maco i bufó
però que per dins pot ser l'ésser viu més dolent que existeix. 

El
que més em va agradar de l'exposició va ser el zoòtrop de 
Toy
Story.
 Un zoòtrop és un invent de l'any 1834 i es considera un
del ginys predecessors del cinema. Permet obtenir la il·lusió de
moviment d'una figura dibuixada que gira a través de petits forats.
També ens va dir que els 
Storyboard
 són dibuixos que es fan
abans de rodar la pel·lícula per plantejar els escenaris, les cares
dels protagonistes, etc. 

En
Juan també ens va explicar que per rodar la
 pel·lícula 
Bichos
el que feien era posar una minicàmera al nivell per veure com una
formiga veia les coses. Per exemple, per nosaltres un ocell és un
animal molt maco però per a les formigues és un monstre aterridor.

Aquesta
sortida em va agradar molt, però la visita se'm va fer una mica
llarga.

\authorandplace{Pol Hernández}{1r ESO}

\end{news}
